評：香港大學張翔校長反暴力｛寶光論政

。。。關於7月1日 示威者佔據立法會，張校長的聲明：破壞性的行動應予譴責，呼籲各方不要訴諸對抗，而是主動開展積極對話，這樣社會的裂痕才會得到復和。
。。。7月18日 校長張翔在港大陸佑堂，與數百名師生及舊生公開對話。拒絕收回上述言論，拒絕的理由是：源自對暴力的恐懼，擔心事情會發展至不可逆轉的地步。
。。。他說：如果調查的結果顯示警方使用過分武力，他同樣會譴責。
***********
我的評論：
1. 據我記得，八大高等院校的校長出來發聲，是應特首辦的邀請而作。
2. 如果以校長身份發言，就應該評論學生在佔領立法會的角色 以及學校是否支持，以及日後校方的後續應對措施。
3.但是，上述張校長的聲明完全不觸及大學的問題。
4.他的言論只是政治性表態。
5. 他不是社會道德的研究者，只是一個科學家。【麻煩他聲明是否黨員】
6. 以他上述的“經過調查”才譴責的立場，就不應該馬上譴責示威者。
7. 動輒“譴責”別人，失去 溫柔敦厚的華夏文化傳統。
8. 他的言論既然沒有涉及香港大學，所以可以看作 以個人身份發出。
9.既然他不是社會道德的代言人，那麼他的言論跟“牛頭角順嫂”的份量 無異。